\section{Implementação}

Está seção tem o objetivo de esclarecer todas as decisões de implementação
tomadas pelo grupo no trabalho.

\subsection{Primeiro Passo}

No primeiro passo caminhamos linha a linha do arquivo fonte em busca de labels.
Qualquer linha que não comece com uma label é ignorada nesta etapa, enquanto
as que são iniciadas por alguma label são arquivadas em uma tabela (nome e posição)
para serem utilizadas posteriormente. Isso é feito, inclusive com as pseudo-intruções
.data, até que o arquivo termine. Esse primeiro passo apenas monta a tabela de
símbolos, sem realizar nenhuma decodificação ou pré-decodificaçaõ.

\subsection{Segundo Passo}

Durante o segundo passo é realizada a decodificação das instruções. Agora que
nossa tabela já está montada não temos que nos preocupar com rótulos que ainda
não tinham sido vistos. Então novamente passamos linha por linha no arquivo de
entrada. Primeiro verificamos qual o código de operação da instrução. Em
seguida tratamos os operandos da instrução, reconhecemos os tipos e decodificamos
na forma devida, completando a decodificação. Como as instruções são de 16 bits
e a memória é dividida em palavras de 8 bits, as instruções são divididas
em dois endereços de memória seguidos.

Após o término das instruções normais, temos as pseudo-intruções .data. Alocamos
a memória de dados, inserindo os dados na mesma ordem em que eles aparecem no
arquivo de entrada.

\subsection{Saída}

Optamos por gerar uma saída .mif pelo fato de que o grupo já estava
familiarizado com o formato do arquivo.

\subsection{Memória}

Em relação a política de alocação, decidimos alocar todas as
variáveis após o término das instruções, tendo em vista que esses dados estariam
sempre nas últimas linhas do arquivo de entrada. Além disso, escolhemos
alocar a memória a partir dos endereços menores para os endereços maiores.
